% Created 2022-04-18 lun 19:12
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[spanish,12pt,letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../tex_res/header.tex}
\title{Computación Distribuida \\ Práctica 07 \\ Find the root to find the path.}
\author{Profesor: Víctor Zamora Gutiérrez\\ Ayudante: José Ricardo Desales Santos\\ Ayudante: Diego Estrada Mejía\\ Laboratorio: Emiliano Galeana Araujo\\ Laboratorio: Miren Jessamyn Hernández Leyva}
\affil{Facultad de ciencias, UNAM}
\date{Fecha de entrega: 25 de Abril 2022}

\begin{document}

\maketitle
\section{Parte 1 (DFSWOSR)}
\label{sec:orge921fc7}

Deberás implementar el algoritmo 4 del  libro (página 26 del libro, 39
del pdf),  de todos modos el  algoritmo y una breve  explicación están
más abajo.  Lo  único que debes imprimir es una  cadena por cada nodo,
diciendo quién eres,  y quiénes son tus hijos.  Recuerda que algoritmo
supone que no hay un nodo raíz.

Deberás entregar un dibujo en imagen  o texto plano con la gráfica que
utilices  (La cuál  no es  un  árbol), remarcando  el \emph{spanning  tree}
resultante del algoritmo.

Si imprimes otras  cosas en pantalla, no está mal,  solo imprime cosas
que tengan  sentido, por ejemplo,  no tiene sentido hacer  "prints" de
los vecinos,  algo que si  tendría sentido es  imprimir "Soy \#1  y mis
vecinos son \#2" donde \texttt{\#1} es el proceso y \texttt{\#2} es la lista de vecinos.

\subsection{Algoritmo}
\label{sec:orgd2c7cb4}

Para construir el  \emph{spanning tree} cada proceso  que despierta intenta
construir un árbol por \texttt{DFS} con él mismo como la raíz. Si dos árboles
intentan conectar al mismo nodo (No necesariamente al mismo tiempo) el
nodo se va a unir al árbol con el identificador más algo.

\begin{verbatim}
parent = nil, leader = -1, children = {}, unexplored = neighbours

1. upon receiving no message:
2.   if parent = nil then
3.      leader = id
4.      parent = p_i
5.      explore()

6. upon receiving(:leader, new_id) from p_j:
7.   if leader < new_id:
8.      leader = new_id
9.      parent = p_j
10.     children = {}
11.     unexplored = all neighbours of p_i, except p_j
12.     explore()
13.  else if leader == new_id:
14.          send(:already, leader) to p_j

15. upon receiving(:already, new_id) from p_j:
16.   if new_id == leader
17.      explore()

18. upon receiving(:parent, new_id) from p_j:
19.   if new_id == leader:
20.      add p_j to children
21.      explore

22. explore():
23.   if unexplored != {}:
24.      let p_k be a processor in unexplored
25.      remove p_k from unexplored
26.      send(:leader, leader) to p_k
27.   else
28.      if parent != p_i:
29.         send(:parent, leader) to parent
30.      else
31.         terminate as root.
\end{verbatim}

\section{Hints}
\label{sec:orgc67ff29}
\begin{itemize}
\item Revisa el algoritmo 3.
\item Puedes  reutilizar  código  del  algoritmo  3  visto  en  clase  el
18-04-2022.
\item Haz muchos prints para encontrar errores.
\item Haz el dibujo a mano para ir viendo qué debería ir pasando.
\item Si sale :) suerte.
\end{itemize}


\section{Lineamientos}
\label{sec:orgfc6cf21}
\input{../tex_res/lineamientos}
\end{document}
